# MiniX oversigt
Her finder du beskrivelserne for alle miniX øvelser og feedback spørgsmål.

[🚪**CryptoPad oversigt over alles GitLab links og feedback organisering**](https://cryptpad.fr/sheet/#/2/sheet/edit/zGFZj7Xg-FcgjYXXMzD1HObJ/)

[[_TOC_]]

### MiniX[1]: RunMe og ReadMe (individuel)

💻 **Øvelse**: Aflevering søndag d.12 februar inden midnat<br>

[Øvelsen står beskrevet i grundbogen kap. 1](https://aesthetic-programming.net/pages/1-getting-started.html#minix-runme-and-readme-64484:~:text=think%20with%C2%A0it.-,MiniX,-%3A%20RunMe%20and%C2%A0ReadMe)

(Omkring 5000 anslag)


✍ **Feedback**: Aflevering onsdag d.15 februar inden undervisning <br> 

- Redegør for
    - Hvad ser du? Hvad handler programmet om?
    - Hvordan er det lavet? Hvilke (nye/interessante) syntakser bliver brugt?
    - Lykkeds det med at besvare øvelsen på en fyldesgørende, interessant eller unik måde?

- Reflektere over
    - Hvad er forskellen i at læse andres kode og at skrive din egen kode? Hvad kan du lære ved at læse andres miniX?
    - Hvilke ligeheder og forskelle er der mellem at skrive og at programmere?
    - Hvad er programmering og hvorfor skal vi kunne læse og skrive kode? - Relater til coding literacy og Aneette Vees tekst.

<br>


### MiniX[2]: Geometrisk emoji (individuel)

💻 **Øvelse**: Aflevering søndag d.19 februar inden midnat<br>

[Øvelsen står beskrevet i grundbogen kap. 2](https://aesthetic-programming.net/pages/2-variable-geometry.html#minix-geometric-emoji-62096:~:text=even%20transformed%C2%A0altogether.-,MiniX,-%3A%20Geometric%C2%A0emoji)


(Omkring 5000 anslag)


✍ **Feedback**: Aflevering onsdag d.22 februar inden undervisning <br> 

- Redegør for
    - Hvad ser du? Hvad handler programmet om?
    - Hvordan er det lavet? Hvilke (nye/interessante) syntakser bliver brugt?
    - Hvad får det dig til at tænke på eller føle?

- Reflektere over
    - Lykkeds det med at besvare øvelsen på en fyldesgørende, interessant eller unik måde?
    - Hvilket aspekt af programmet kan du bedst lide? Hvordan er udførelsen og tænkningen anderledes end din egen miniX?
    - Hvorvidt og hvordan adresserer værket æstetik eller politisk repræsentation via. det konceptuelle eller visuelle?


<br>

### MiniX[3]: Design en throbber (individuel)
❗**OBS: I har 2 uge til at lave denne miniX**

💻 **Øvelse**: Aflevering søndag d.5 marts inden midnat<br>

[Øvelsen står beskrevet i grundbogen kap. 3](https://aesthetic-programming.net/pages/3-infinite-loops.html#minix-designing-a-throbber-43062:~:text=beginnings%20and%C2%A0endings.-,MiniX,-%3A%20Designing%20a%C2%A0throbber)


(Omkring 3500-5000 anslag)


✍ **Feedback**: Aflevering onsdag d.8 marts inden undervisning <br> 

- Redegør for
    - Hvad ser du? Hvad handler programmet om?
    - Hvordan er det lavet? Hvilke (nye/interessante) syntakser bliver brugt?
    - Hvad får det dig til at tænke på eller føle?

- Reflektere over
    - Lykkeds det med at besvare øvelsen på en fyldesgørende, interessant eller unik måde?
    - Hvilket aspekt kan du bedst lide? Hvordan er udførelsen og tænkningen anderledes end din egen miniX?
    - Hvilke koncepter eller citater fra litteraturen kan du relatere til eller bruge til at snakke om dette værk?

<br>

### MiniX[4]: Capture All (individuel)

💻 **Øvelse**: Aflevering søndag d.10 marts inden midnat<br>

[Øvelsen står beskrevet i grundbogen kap. 4](https://aesthetic-programming.net/pages/4-data-capture.html#voice-and-audio-data-12948:~:text=its%20other%C2%A0potentials.-,MiniX,-%3A%20Capture%C2%A0All)


(Omkring 3500-5000 anslag)


✍ **Feedback**: Aflevering onsdag d.15 marts inden undervisning <br> 

- Redegør for
    - Hvad ser du? Hvad handler programmet om?
    - Hvad er det, der er blevet captured? Hvilken slags data er det?
    - Er der en explicit kobling til litteraturen? Hvis ja, hvilke konceptuelle koblinger og refleksioner er der til værket udover det tekniske?

- Reflektere over
    - Lykkeds det med at besvare øvelsen på en fyldesgørende, interessant eller unik måde?
    - Hvilket aspekt kan du bedst lide? Hvordan er udførelsen og tænkningen anderledes end din egen miniX?
    - Har du nogle forslag til denne miniX (kan være både ReadMe og RunMe?
    - Hvordan har dette værk ændret din forståelse af eller lært dig noget nyt om data capture?

<br>

### MiniX[5]: A Generative Program (individuel)

💻 **Øvelse**: Aflevering søndag d.19 marts inden midnat<br>

[Øvelsen står beskrevet i grundbogen kap. 5](https://aesthetic-programming.net/pages/5-auto-generator.html#minix-a-generative-program-23536:~:text=M.%20U.%C2%A0C.-,MiniX,-%3A%20A%20generative%C2%A0program)


(Omkring 3500-5000 anslag)


✍ **Feedback**: Aflevering onsdag d.22 marts inden undervisning <br> 

- Redegør for
    - Hvad ser du? Hvilke nye/interessante syntexer er blevet brugt?
    - Hvad er reglerne, som leder til generativitet og hvordan er reglerne implementeret?
    - Hvad er den konceptuelle kobling og refleksion af værket udover det tekniske? (fx. generativitet, regel-baseret systemer, (u)forudsigelighed, kontrol osv.)
    - Er der nogle koblinger til concepter fra litteraturen (både ÆP og SS)?

- Reflektere over
    - Kan du lide designet? Hvorfor/hvorfor ikke?
    - Hvordan har designprocessen været anderledes end din egen?
    - Hvordan hjælper værket dig til at forstå ideen med "auto-generator" (fx. niveauet af kontrol, autonomitet, kærlighed og omtanke via regler)?

<br>



### MiniX[6]: Games with objects (individuel)

💻 **Øvelse**: Aflevering søndag d.26 marts inden midnat<br>

[Øvelsen står beskrevet i grundbogen kap. 6](https://aesthetic-programming.net/pages/6-object-abstraction.html#minix-games-with-objects-87803:~:text=sense%20of%C2%A0purpose.-,MiniX,-%3A%20Games%20with%C2%A0objects)

(Omkring 3500-5000 anslag)

✍ **Feedback**: Aflevering onsdag d.29 marts inden undervisning <br> 

- Redegør for
    - Hvad er spillet og hvordan spiller man?
    - Hvad er objekternes egenskaber og adfærd?
    - Hvad udtrykker værket?
    - Hvad er den konceptuelle kobling og refleksion af værket udover det tekniske?

- Reflektere over
    - Hvilket aspekt kan du bedst lide? Hvorfor?
    - Hvordan interagere objekter med verdenen?
    - Hvordan er verdenssyn og ideologier indbygget i objekters egenskaber og adfærd?

<br>

### MiniX[7]: Genbesøg miniX (individuel)

💻 **Øvelse**: Aflevering søndag d.2 april inden midnat<br>

**Formål**:
- At indhente og videreudforske funktioner og syntakser fra tidligere undervisningsgange
- At genbesøge tidligere miniX og designe iterativt baseret på feedback og relfkesioner omkring det pågældende emne.
- At reflektere over den metodiske tilgang i Æstetisk Programmering

**Opgave (RunMe og ReadMe)**: 

Genbesøg og genarbejd en af dine tidligere miniX. Prøv at fokusere på metodologien i Æstetisk Programmering og det at tænke på teknologien som en middel til kritisk refleksion.
- Hvilken miniX har du valgt?
- Hvilke ændringer har du lavet og hvorfor?
- Hvad har du lært i denne miniX? Hvordan kunne du inkorporere eller videreudvikle koncepterne i din ReadMe/RunMe baseret på litteraturen vi har haft indtil nu?
- Hvad er relationen mellem æstetisk programmering og digital kultur? Hvordan demonstrere dit værk perspektiver i æstetisk programmeing (henvend evt. til forordet i grundbogen)? 

(Omkring 3500-5000 anslag)

✍ **Feedback**: INGEN FEEDBACK på denne miniX <br>

<br>


### MiniX[8]: Flowcharts (individuel + gruppe)
💻 **Øvelse**: Aflevering søndag d.16 april inden midnat<br>

Din egen repository skal både pege på din individuelle flowchart og gruppens.

[Øvelsen står beskrevet i grundbogen kap. 9](https://aesthetic-programming.net/pages/9-algorithmic-procedures.html#minix-flowcharts-41979:~:text=operations%20of%C2%A0programming.-,MiniX,-%3A%C2%A0Flowcharts)


(Omkring 3500-5000 anslag)

✍ **Feedback**: INGEN FEEDBACK på denne miniX

<br>


### MiniX[9]: E-lit (gruppe)
💻 **Øvelse**: Aflevering søndag d.23 april inden midnat<br>

[Øvelsen står beskrevet i grundbogen kap. 7](https://aesthetic-programming.net/pages/7-vocable-code.html#required-reading-94018:~:text=making%20binaries%C2%A0strange.-,MiniX,-%3A%C2%A0E%2Dlit)


(Omkring 3500-5000 anslag)

✍ **Feedback**: Aflevering onsdag d.26 april inden undervisning <br> 

- Redegør for
    - Hvad er programmet og hvordan virker det?
    - Er der nogle nye syntakser, som du ikke kendte til?
    - Hvad gør det til en e-lit (electronic literature)?
    - Er der en explicit kobling til litteraturen eller koncepter fra ÆP/SS?

- Reflektere over
    - Kan du lide designet? Hvorfor/hvorfor ikke?
    - Hvordan er brugen af gruppe strukture og JSON anderledes eller ens med din egen miniX?
    - Hvordan vil du analysere værket ift. perspektivet om kode og sprog, som åbner op for æstetisk refleksion?

<br>

### MiniX[10]: Machine unlearning (gruppe)
💻 **Øvelse**: Aflevering onsdag d.3 maj<br>

**Formål**:
- Selvstændigt at udforske og tinker med machine learning biblioteker og funktioner 
- At stille spørgsmål ved og forstå de eksisterende syntakser/logikker/programmeringsstrukture/funktioner, som relatere sig til machine learning

**Opgave (RunMe og ReadMe)**:

Denne gang behøver I ikke at designet et nyt koncept/værk/artefakt. I skal derimod udvælge et eksempel kode fra [ml5.js hjemmesiden](https://ml5js.org/) (fx. ImageClassifier, PoseNet, StyleTransfer, CharRNN osv.), som I forsøger at forstå ved at køre den og ændre variablerne lokalt på jeres computer.

Hvis der opstår nye parameter, som I ikke kender til eller forstår, så undersøg på nettet og find en måde at forstå de specifikke teknikaliteter ved machine learning (fx. temperatur i CharRNN, klassifikationer i ImgaeClassifier, RNN osv.).

Målet med denne miniX er at forstå, undersøge og diskuttere machine learning ved at engagere sig i de computationelle materialer, formulere spørgsmål til søgemaskinen, og at læse/køre kode.

Vis os et screenshot af jeres test og/eller jeres eksperimenterende sketch.

**ReadMe**:
- Hvilken eksempel kode har I valgt, og hvorfor?
- Har I ændret noget i koden for at forstå programmet? Hvilke?
- Hvilke linjer af kode har været særlig interessante for gruppen? Hvorfor?
- Hvordan ville I udforske/udnytte begrænsningerne af eksempelkoden eller machine learning algoritmer?
- Var der syntakser/funktioner, som I ikke kendte til før? Hvilke? Og hvad lærte I?
- Hvordan kan I se en størrer relation mellem eksempel koden, som I har undersøgt, og brugen af machine learning ude i verdenen (fx. kreative AI, Voice Assistance, selvkørende biler, bots, ansigtsgenkendelse osv.)?
- Hvad kunne du tænke dig at vide mere om? Eller hvilke spørgsmål kan du ellers formulere ift. emnet?

(Omkring 3500-5000 anslag)

✍ **Feedback**: INGEN FEEDBACK på denne miniX, men hver gruppe skal præsentere miniX[10] om onsdagen <br> 

<br>


### MiniX[11]: Endelige projekt (gruppe) + draft
📝**Draft**: Aflevering søndag d.7 maj inden midnat

Lav et draft om jeres projekt på 3-4 sider (eksklusiv billeder, referencer og noter) i PDF format, og upload det til BrightSpace:

(Gå til BrightSpace > Course tools > Discussion > Endelige projekt draft aflevering > din gruppe > Start a new Thread)

PDF'en skal indeholder:
- En referenceliste
- Relevante sketches og billeder
- En titel på projektet og en revideret flowchart

✍ **Feedback**: Afgiv mundtlig feedback onsdag d.10 maj til vejledningsgangen <br> 

Forberede mundtlig feedback på 8 minutter om følgende emner:
- Brugen af litteratur og koncepter
- Kobling til temaerne i ÆP og kusets litteratur
- Tydeligheden af projektet (sproglig formidling)
- Hvad kan du bedst lide, og hvorfor?
- Hvilke elementer er mindre succesfulde? Hvilke forbedringsforslag har du?
- Øvrige kommentare


💻 **Øvelse**: Det endelige projekt skal afleveres onsdag d.17 maj<br>

[Øvelsen står beskrevet i grundbogen kap. 10](https://aesthetic-programming.net/pages/10-machine-unlearning.html#minix-final-project-24294:~:text=as%20a%C2%A0consequence%3F-,MiniX,-%3A%20final%C2%A0project)

Det er dette endelige projekt, som I vil blive spurgt ind til ved eksamen. MiniX[11] fungerer altså lidt som jeres eksamensopgave.

**Runme** afleveres på GitLab som sædvanlig.

**Readme** afleveres som PDF på BrightSpace > Course tools > Discussion > MiniX11 - Det endelige projekt > din gruppe > Start a new Thread


<br>

<img src="https://media.giphy.com/media/12vJgj7zMN3jPy/giphy.gif">

